解放軍幫手清理山竹塌樹？

【星島日報報道】中聯辦聯同駐港解放軍及中資企業約600人，昨日到新界協助清理超強颱風「山竹」襲港後的垃圾。政務司司長張建宗對此表示感激，但強調事件屬公益活動，政府完全無扮演任何角色，亦無要求解放軍協助，呼籲外界勿過分演繹。

張建宗早上出席電台節目後表示，解放軍是參與中聯辦及中資企業協會牽頭的公益義工活動，事前有通知漁護署。他強調政府在當中完全無介入亦無扮演任何角色，亦無要求解放軍協助，促請大家不必作過分演繹。他表明政府有足夠能力處理清理工作，但認為解放軍的出發點是為香港好，對此表示感激。

被問及會否建議解放軍下次參加相關活動，不要穿上軍服以免引起市民憂慮時，張建宗認為可以反映，並相信對方會明白相關看法。

學埋澳門on9野